Ükstuhat kaheksasada üheksakümmend kuuendamal aastal Aprilli kuu wiiendamal päewal, Emmaste wallast kipper Peeter Meiusi ja Priidu Meiusi, kes kohtule tuntud, palusiwad nendelt sissekantud kirjalikku lepingut selle kohtu lepingu raamatusse üles wötta: Laewa "Alweuse" kipper Peeter Meiusi kaples tänawuse aasta meresöidu ajaks, mis kaheksamal selle kuupäewal kassares algab, laewa peale madrusteks Juhan Mäe ja Priidu Meiusi, kumbagi wiieteistkümne rubla kuupalgaga.- See leping sai pärast Lepingu raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja Juhan Mäe'lt Priidu Meiuselt ja Peeter Meiuselt alla kirjutatud, mis kohus öigeks tunnistab.
